\begin{landscape}
\section{Структуры, используемые в программе для эмуляции геометрических объектов}
\begin{itemize}
  \item \textcolor{blue}{\texttt{Equation}} --- сложная универсальная структура, отражающая сущность и значения всех элементов уравнения прямой в программном виде. Упрощённо можно представить как список из коэффицента при $x$, коэффицента при $y$, свободного коэффициента.
  \item \textcolor{blue}{\texttt{Dots}} --- сложная универсальная структура, отражающая сущность и значения всех точек треугольника в программном виде. Упрощённо можно представить как их список.
  \item \textcolor{blue}{\texttt{Answer}} --- численный ответ.
\end{itemize}
\newpage
\section{Задача 1}
Решение задачи изображено на листинге \ref{fist:Задача 1}.
Ключевой является функция \texttt{number1}.

В начале функции вводится сокращение для функции \texttt{sqrtOfSquare}, которой даются коэффициенты при $x$ и $y$. Они реализуют функцию $\sqrt{x^2 + y^2}$.
Она определяет модуль числа, обратного \textbf{нормировочному коэффициенту}.

Вернёмся к телу главной функции. Самыми интересными являются строки 15 и 17, тем более их значения впоследствии выводятся.
\begin{itemize}
  \item \textbf{15}: делит все коэффициенты на вышеполученное и умножает на $-$ знак свободного коэффициента. Всё это эмулирует умножение на нормировочный коэффициент и даёт \textbf{нормальное уравнение прямой}.
  \item \textbf{17}: применяет функцию \texttt{distance}. Она реализует $|\frac{c}{\mathtt{sqrtOfSquare}\;a\;b}|$
\end{itemize}

\fisting[15,17]{Задача 1}{../haskell/app/Main.hs}{number1,distance,sqrtOfSquare}
\newpage
\section{Задача 2}
Основная функция \texttt{number2}. В ней возвращаются и интересны следующие строчки:
\begin{itemize}
  \item \textbf{10,11}: Сначала делит всё на $-c$, потом применяет функции \texttt{makeLastNeg} (делает $c$ отрицательным, эмулируя его перенос в правую часть; композиция этих двух функций даёт приведение уравнения к виду, где $c$ в правой части и ровно $0$) и \texttt{reverseMap}. Последняя функция переворачивает коэффициенты, так как в \textbf{уравнении в отрезках} коэффициенты записываются под знаком деления для коэффициентов при $x$ и $y$. При $c$ это ни на что не повлияет, так как оно равно единице.
  \item \textbf{13}: Немного отвлечёмся от программы в пользу мат-упрощений. Нам надо высчитать $x$ в $ax + b*0 + c = 0$. Упрощаем $ax + c =0, ax = -c, x =\frac{-c}{a}$. Последнее собственно и реализовано в этой строчке.
\end{itemize}
\fisting[10,11,13]{Задача 2}{../haskell/app/Main.hs}{number2,reverseMap,makeLastNeg}
\newpage
\section{Задача 3}
Главная функция \texttt{number3}. Интересные строки 6,9,11. Последние две выводятся, третья интересна с точки зрения логики.
\begin{itemize}
  \item \textbf{6}: делит на $-b$, потом применяет функцию \texttt{makeYNeg}, которая переносит $y$ в правую часть. В итоге получаем \textbf{уравнение прямой с угловым коэффициентом}.
  \item \textbf{9}: выводит строку 6.
  \item \textbf{11}: Из математики коэффициент при $x$ полученного уравнения равен $\tg \angle(with OX) = \frac1{\tg \angle(with OY)}$. Это выводится.
\end{itemize}
\fisting[6,9,11]{Задача 3}{../haskell/app/Main.hs}{number3,makeYNeg}
\newpage
\section{Задача 4}
Главная функция \texttt{number4}. Площадь нужного треугольника равна расстоянию до пересечения с $OX$ умноженного на расстояние до точки пересечения с $OY$ и на $\frac12$. Логика их нахождения ясна из прошлых задач. Естественно всё в модуле, так как площадь всегда положительна. Реализует.

\fisting{Задача 4}{../haskell/app/Main.hs}{number4}
\newpage
\section{Задача 5}
Главная функция \texttt{number5}. В ней интересна единственная строчка 12.
Там сначала вызывается \texttt{newCoors} (приводит уравнение в новые координаты). Потом реализуется функция поиска расстояния прямой до нуля координат \texttt{distance}. Она использует функцию из прошлых задач \texttt{sqrtOfSquare} и реализует формулу расстояния $\frac{c}{\sqrt{a^2 + b^2}}$. Результат выводится.
\fisting[12]{Задача 5}{../haskell/app/Main.hs}{number5,distance,newCoors}
\newpage
\section{Задача 6}
Главная функция \texttt{number6}. Можно условно разделить на три этапа, после которых результат выводится.
\begin{enumerate}
  \item Находит вектора $BA$ и $BC$ с помощью функции \texttt{dots2vec} (из координат конца вычетает координаты начала).
  \item Делит \textbf{скалярное произведение} (найдено с помощью функции \texttt{scalar} по формуле $a_x* b_x + a_y * b_y$) на произведение длин векторов. Они найдены с помощью функции \texttt{length}. Она реализует формулу $\sqrt{x^2 + y^2}$.
  \item Из прошлого пункта с помощью скалярного произведения получили $\cos$. Переводим его в $\tg$ с помощью функции \texttt{cos2tan}. Она реализует тригонометрическую формулу $\tg \alpha= \sqrt{\frac1{cos^2 \alpha} - 1}$. Знак тангенса для треугольника совпадает со знаком косинуса.
\end{enumerate}
\fisting{Задача 6}{../haskell/app/Main.hs}{number6,dots2vec,cos2tan,scalar,length}
\newpage
\section{Задача 7}
Главная функция \texttt{number7}. Ищет вектор (\texttt{dots2vec}) от середины $AB$ до $C$. Середина $AB$ находится с помощью функции \texttt{average} по формуле $M(\frac{x_a+x_b}{2};\frac{y_a+y_b}{2})$. После чего находит длину с помощью \texttt{length}. Выводит.
\fisting{Задача 7}{../haskell/app/Main.hs}{number7,dots2vec,average,length}
\newpage
\section{Задача 8}
Главная функция \texttt{number8}. Вызывает функцию \texttt{square} для нахождения площади (ниже). С помощью функций \texttt{length, dots2vec} находит длину вектора $AB$. Потом реализует функцию $h_c = \frac{2S}{|AB|}$.

Функция \texttt{square} сначала переносит всё на новую систему координат с помощью функции \texttt{newCoorsDots}. Потом реализует формулу площади с вершиной $C$ в точке $O(0,0)$: $S = \frac12 \begin{Vmatrix} x_a & y_a \\ x_b & y_b \end{Vmatrix}$.
\fisting[13,18]{Задача 8}{../haskell/app/Main.hs}{number8,dots2vec,square,length}
\newpage
\section{Задача 9}
Главная функция \texttt{number9}.
Вызывает функцию \texttt{square} и выводит.
\fisting{Задача 9}{../haskell/app/Main.hs}{number9,square}
\newpage
\section{Задача 10}
Главная функция \texttt{number10}.
\begin{enumerate}
  \item ищет вектора, \texttt{dots2vec}.
  \item ищет произведение длин векторов, \texttt{length}.
  \item ищет площадь, \texttt{square}.
  \item реализует формулу $R = \frac{abc}{4S}$. Что следует из $S = \frac{abc}{4R}$.
\end{enumerate}

\fisting{Задача 10}{../haskell/app/Main.hs}{number10,dots2vec,square,length}
\newpage
\end{landscape}

\section{Вывод}
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{../img/output.jpg}}